［中學雞］讀緊中中 轉唔轉英中好

轉英中

接受到去到英l做英文最差果個未？

Band 2全級頭5 = Band 1 全級尾10咁上下level

但我驚得band2尾會收我
而家嗰間都係好似band2尾

接受到 最重要係dse個分啫

轉，中中悔終生
真實例子

有心儀對象>溝左再轉
冇心儀對象>轉

真係讀書叻既留係中中著數仲大
老師會特別關照你

唔好諗住讀到band1就有band1成績
band1仔都係靠補習

點解你覺得搵間英中就會高分

母語教學害撚死人當然轉啦

轉 中中幾好都冇用
你唔靠英中讀英文書打好個底 上到大學先學英文就太遲

我覺得我鐘意用英文多啲

認真講，心態決定境界，
唔會因爲你中中而讀唔到好書，
亦唔會因爲英中而必定有所成就。

你覺得中中學phy chem好似好怪，
咪自習埋英文版囉，到dse再揀英文定中文入場都仲得。

有啲教畜唔俾人揀英文...

你係handle到既緊係轉啦

可以咩 學校用中文教 sba唔係都係用中文？
同埋又要自修英文 平時教又要用返中文 咁不如真接讀英文

應該handle到嘅 不過有啲驚去到新環境無哂啲friend

不過好少聽中中轉英中 調返轉就大把
你咪試下報 到時收你再決定都未遲

係fd既去到邊都可以約出黎 唔會因為你唔係度就疏遠曬 係睇大家有無心keep 佢地無心既一早byebye仲好啦

名校就有機會

如果你想入大學嘅話 有得轉英文讀一定轉 大學所有野都係英文

不過你有心理準備入band1可能一開始會墊底 但係同啲勁啲嘅人做同學一定會對你讀書有幫助

中學生根本你放佢係咩環境佢就適應到咩LV

打死都入英中
係間垃圾做第一冇用

想比你屌
一路講英文一路屌
之後我屌你

咁咪簡簡單單
表白
得左就唔轉
衰左就轉

轉

想轉

有啲中中老師見你有心讀，會好到主動幫你，同你補課

你講緊一轉英中，
咁影響緊嘅就唔係你focus嘅phy chem兩科，
你其他科都會一齊轉。

衰啲咁講，舉例如果你數學係一舊shit，
你轉完英中就要付出更多時間係呢舊shit上面。
我講嘅唔一定係數學呢科，但你可以嘗試套用落無咁擅長嘅科目到諗諗先再決定。

我個人就見到，只要有心，邊到出身都一定入到u

Gay 不了

我覺得中學其他科讀得差唔緊要
最重要係學好英文
因為英文係獲得高階知識必要條件
得到高學歷的唯一渠道
你用中文讀到曉飛都冇用
一轉英文就仆哂街

就算真係轉左英中讀得差都唔緊要
之後慢慢讀返asso hd上返大學

就算用中文讀得好入左大學
9成會即刻仆街
唔仆街都半死狀態
因為好難適應到全英的教學環境＋全英的課本＋全英的考試問題＋全英的答題方法

一定轉，唔轉之後升上去讀撚死你

英文>所有野

老閪都轉啦如果你轉到

如果你真係覺得唔鐘意到嘅程度係好影響你進步落去嘅，咁你就轉啦。
人唔係機器，行到幾遠爬到幾高，講嘅都係心態。

跟住自己揀嘅決定去做嘅，哪怕做得幾撚衰，你自己都會爭氣做落去。
跟住人哋尾咁呻撚住做嘅，一定大把藉口比自己話做得差係有原因。刁，都唔撚係我揀嘅。

Dse 25分以下讀埋啲垃圾科咪又係起香港做食屎狗
反而10幾分考ielts6.5去外國直頭唔返黎

點都好 唔好後悔

都係嘅 要人地收先得

我明 條路自己揀 仆街唔好喊

認真答你，我本身讀地區名校中三太廢被踢出校轉咗去間band3尾中中，中五尾開始讀返書，好多老師會照顧好你，一黎唔少教banding差學校嘅老師都有heart，二黎無咩人讀書變相你可以多啲機會問老師野

轉！
利申中中

真 學校有錢既你有排執

都差唔多讀唔到落去
我feel到再咁落去係浪費緊時間去讀中文
之後又要讀返英文 都唔知為乜
本身見呢間phy chem bio係英文先讀 點知一入學就轉中文

你諗下, 如果唔轉........
將來出到黎, 最保守咁估計
你至少要學多一兩倍o既英文生字
而家免費有得學, 有得轉就好轉

轉
轉到鳩都識轉彎

老閪都轉
母語教學戇鳩鳩
入到大學又用翻哂英文

中中轉英中會比人歧視

利申英中一條龍出身

我都係中中 但我個間有得簡英文讀electives
你係叻仔既不如同學校講自己用英文考試啦 平時上堂當清concepts

驚咩
我轉咗英中歧視返原校啲同學咪重爽

又啱

有心讀就轉

老師係有心 但學習風氣真係好差 我而家都唔知我全級第五係啲人廢定我勁

都好 我問一問啊sir先

仲有4個人叻過你

都係
我而家去遵理補英文 先發現自己好多字都唔識

嗰四個真係用心讀書
但我收完風之後 發現我之後嗰啲都係戇鳩鳩唔讀書嘅

咁你自己都講左啦
後面d人on99咁唔讀書
點睇都似d人廢啦
不過都有可能d人廢 你又勁

band2 中中grad, 依加係大學10個同學9件傳統名校 成科我諗得幾件係band2

咁你想中5轉band1英中應該冇咩可能 就考dse應該冇邊間肯收外人
轉band2英中都仲有啲機 但你有冇搵過有邊間會收插班生同埋有冇問過老師寫reference letter之類

我中中 phy chem bio都係用英文
而家唔係每間學校都俾開1-2班英文班咩

Btw phy 還好
Chem bio你上到u 一野轉英文就含撚

因為前兩屆啲垃圾聽唔明

我都無諗住入band1啦 但求唔好跌grade
未問老師 諗住睇下咁多位連登仔反應點先

個人態度實力>學習氣氛，你係有料去到邊都唔會差得遠，反而你轉入band1唔夠人揪，band1老師又大多功利搞到你唔開心無心機讀就係咁先。

但你要確保你d 老師夠勁 唔係99下
諗下學校有咩比到你 比賽呀 獎學金呀 老師關心呀 如果有好多既 我建議留 自己再讀好啲 買書買英文版
唔係既話就走啦

中中的教法唔係呀sir用中文教
Textbook 考試先全部英文架咩

我地學校中四重操緊B2 勁嗰幾個自己問英文啊sir攞練習

其實chem個老師教得幾慢（要就廢嗰啲同學進度）
Phy miss就重衰 佢自己都有時計錯數
其他都ok嘅

一定轉

咪撚聽上面啲垃圾鳩噏，又話風氣又話照顧你啲廢話，情況就好似住公屋，就算俾你住公屋樓王，都係公屋，你買私樓住，就算細供得辛苦，都係私樓

10個有10個讀中中都後悔，唔係唔識生字文法英文差咁簡單，係浸淫係英文環境，學科用英文學習，成個境界係兩回事，你用慣中文讀書，將來入u你肯定極度極度辛苦，除非你返大陸讀u啦

辛苦就一定，睇你想依家辛苦將來舒服，定係成世辛苦，條路自己揀

佢地啲英文廢到連基本英文又唔識 又懶得去查 去叫校長轉中文 累死我地呢屆

有得轉一定轉
上到u嘅有幾多個係中中
就算有都見到啲英文差距好明顯
個學習環境差太遠
不過有時唔係話想轉就轉
人地都要收你先得
祝賀樓豬可以轉得成

轉私校讀 /
唔再返學自修IAL

既然你係中中全級英文第一
相信你轉到英中都有全級中間
再加自己努力
一定可以再推高你英文程度
英中學習環境好好多
一定轉

開頭話band 2中學
而家話排41x

全港大約有465中學
band 1 160間
band 2 142間
band 3 145間
唔好問我加埋點解唔係465 我都唔知
照咁睇你嗰間似係接近band 3尾的中學

再問多個實際d顯示你間中學實力的問題
每年有幾多人入到大學？ 入到副學士？
英文2以上有幾多人？
當然有拎345的數據就更好

唔知 因為我入去嗰年係band2中
近呢幾年啲師兄師姐都唔係好得
不過我地呢屆聽老師講好似係幾年來最好 成日話最有希望係我地

轉到一定轉
諗好就要行動，唔好浪費時間

轉到老閪都轉 一係轉之前溝埋條女 一係直接轉
墊底極都係一個英文環境 係u見過有人中中出嚟英文lv5都要讀lv4果科英文
母語教學連教育局都笠水 你轉到冇理由仲嘥時間

當你中中讀完中學，上去大學/hd/asso，你就會後悔同發覺比人輸一截因爲反正上到去全部都係英文，早d接觸仲好

永光都算幾差下
我都係黃大仙區

驚學校差就考埋ielts

諗起杜汶澤係低俗喜劇嗰句

轉啦
大學係英文讀 變左由頭讀過

讀中中雙修英文未得囉
講到自己英文勁，雙修冇難度 你都你記terms 姐

有得轉梗係轉
周圍d人勁d,遇強越強,比人屠多幾轉自己都落力d讀啦

個網顯示係band 3b
應該係band 3中
每年一兩個變到上年24個真係好痴線喎
有冇睇清楚學校有冇做過手腳將asso hd都計埋入去
唔用大學升學率 變成大專升學率？

Btw 你一轉一定係repeat 中四
咪話轉校 轉科都有同學要repeat

好興公報jupas扮升u率

再過份d計3322

轉 到你第日上大學全英文可能仲唔習慣 不如早啲適應
仲有英文係要浸出黎 環境都好重要 band2既英文淺好多 band1除左中文通識之外上堂都全英 有啲甚至通識都全英
雖然我讀緊band2尾既中學可以用英文讀理科
但英文程度始終差好遠 發現人地band1一早學緊inversion 我地乜柒都冇學過 中六仲教緊is am are個啲basic grammer
仲有dse上網搵pp解題個啲資源大部分都英文黎 大學更加唔洗講
利申 今年dse

Sorry 一路睇一路覆
你呢間唔洗諗轉到英中
除非你學屇贏到開巷 唔洗錢+保送大學+比埋錢你讀

係真名校面前
普通band1英中都係炮灰黎

如果樓主有機會既話 請轉
環境係可以改變一個人

依個真入到一大讀大英照被人屌打

讀緊band2尾既垃圾學校 好多人衰英文而入唔到u
就算全級最叻個啲最多都係拎到Lv4炸
英文真係好重要

邊區

啲垃圾band2、3學校更加唔洗講

lv567是名校專利
普通band 1都係一車車234,只係比例之分,5+都係極少數

大家都係炮灰,唔洗分咁細

band 2應該有8成英文2或以下

話就話有心讀 band2、3都可以入到u
如有能力有心既話 去band1到讀可能會更叻呢

真係

我英文aim 5-5* 不過又未做過評估 唔知自己實力

band1我見佢地差極都拎到3322
band23係連2都未必有

我學校成績其實幾懸殊 勁嗰啲有幾科五 但一到十名以下就好多22222

我今年家長日啲老師重實牙實齒咁話我成績咁好 入硬大學

我精英班 啲同學連好多好容易嘅單詞都唔識解

千祈唔好信教畜講野 自己知自己事

咁更加應該轉 band2、3學校只求保2 叻啲既同學就預你拎3左右 只會教你拎lv3程度既野

我個間都係咁

屌 我正想講

Band1 嘅低層 同band23 努力個啲冇分別

我個人覺得讀得舒服同開心嘅話中中都無所謂，不過既然你handle到，成績又好嘅就一定用多啲時間去學英文（包括Maths, phy, chem嘅英文），咁就算你升到上U都唔會適應唔到

btw,我都係讀中中升U，宜家讀到仆晒街

聖文德都唔收？

真係 出面仲有好多勁既人 唔好因為係學校入面叻少少就打哂飛機

同成班都熟 係讀得幾開心嘅
數學本身用英文教 但用中文讀phy chem真係接受唔到 如果唔係我都唔想轉

咁又未去到咁嚴重
但連obvious都唔知我唔明佢點入精英班

我都明 我去補英文 有時堂上有啲練習 我見video嗰啲有幾個次次都滿分 自己雖然間中都有 但好唔穩定

英中其實都係用中文教你
利申 band1野雞英中

問左啊sir miss未啊？

中中入U
依家就grad 都好似唔識英文咁

而家英中？之前都仲係中中

據我所知 有用英文教學既班 以前有小學同學讀

而家band幾？

一定轉 ，真係差好遠。唔單止語言嘅轉變，同學勁咗你嘅成績都會提升，因為有競爭。

應該都仲係band2

寧為玉碎
不為瓦全

乜料

睇到呢句就知你更加應該揾辦法轉
你band 23第一完全唔代表咩野 你比學校限制咗你想像喇 band 1中尾都未必多過10個lv5 6

轉到嘅就點都轉，你求間學校比你由中四讀起

點解你覺得自己係一間band2尾中中考到頭幾就有能力去應付band1英中？

band 1同2 3嘅分野真係喺說話卷睇得最清楚
band1老師係鼓勵最怕醜啲人都搶發言機會，完全當其他學校嗰啲係獵物咁咬住唔放

Band幾還band幾 反正dse都係自己操paper, 係讀書氣氛 啲同學會唔同
但英中就爭好遠 讀英中成個英文既exposure都唔同 上到大學都唔使追英文追得咁辛苦
轉唔到band 1都𨍭英中

未聽過除左名校收運動員之外
一般學生可以轉校

有啲中中Phy Chem都可以用英文學㗎喎

睇邊間啲SBA分會高啲

中中 考得 高分過英中既人咪得

幾條5都勁

如果你大學唔打算再見到science
中文讀冇咩所謂

轉
最多咪defer一年
轉環境之後成績係會跟住環境轉架

最廢英中 > 9成9中中

有得轉一定轉 對你人生幫助好大

最重要係周邊氛圍...
英中有會讀書既同學既機會率大過中中

所以今年嗰啲中六得一個入港大

轉，一定轉

轉啦
轉去英中，就算係睇理科教科書都好，起碼你有多d時間浸係運用英文既環境，對你dse 英文reading都有幫助
上網搵資料都係，你用英文search phy, chem, bio 既資料就係來自國際既內容，你用中文仲要有時幾個唔同名都得，你搵到既資料係會局限左
補習都係，主要係英文notes, 可能因為你用中文補習又少幾個選擇，或者人地上堂已經計完條題目，你仲on99咁翻譯做中文睇題目
更加重要到時考dse前操pastpaper中文卷係難搵好多，就算搵到卷，仲有搵埋中文marking，麻煩到hihi
一句到尾，轉英文

一定轉啦屌
第一：學校出卷一定跟整體水平出 你同學廢啲卷只會好易 跟著你以為自己好勁
第二：唔單止英文能力上 係其他科你都可以搵到叻人carry你一齊溫書
第三：去到中六填jupas 你唔知自己真正水平去到邊 啲中學老師為咗刷靚自己cv 會叫你揀間最易入嘅大學 或者 你真係以為自己夠勁 揀埋啲神科/半神科 之後無人收
第四：你啲人際網絡都唔同啲 多啲人上到大學 之後約出嚟 大家都傾到計 或者係大學入面都有個照應

認真，讀埋中四下學期 轉去band1重讀中四開始
因為啲野本身你識 重讀係等你習慣下個環境 正常應該都屌打最弱個班

中四下學期就識咁諗要改善學習環境 已經勁過好多中五 就算band1 有一半都係中六先知醒要讀書 (雖然佢地本身追返上嚟唔難)

乜可以話轉就轉咩

轉到就轉 真心

你想重新識朋友就轉

中中畢業 表示快啲轉

我覺得你要諗清楚
我都係讀中中 DSE除左英文全部有星入左三大
一入到大學頭一兩年用英文讀 幾努力都好 GPA低到嘔 用左勁耐時間適應（心理上都係 有時notes都jot唔到 唔好講努力 好似由頭學講野聽野咁
但 唔係覺得英中唔好 我都覺中中係唔應該存在 我係驚係高中博殺期先轉 你先要處理多一舊野會偷雞唔成蝕渣米 又新環境又新學習方式 初中另計
中中到讀得好咪全力咁發揮揸穩張入場券 起碼你有sense要追英文 中中都可以靠努力去追英文 你中四 仲有兩年幾不過真係好有信心handle 或者有心機defer一年 咪放手一試 好明白你感受 我成個高中都諗緊你提出嘅問題 希望幫到你

咁一定係banding高既會高d 考評局會根據banding調整

樓豬間野無英文理科班咁慘

可以
利申 試過 bio英文讀同做sba 最後中文考

過來人話你知
以前band1中中考頭幾 轉咗band1英中只係keep住中間
唔係因為程度深咗
而係人哋英中係中一時好多嘢例如數學science通識已經用英文教
一嚟要識應新學習環境 二嚟你基礎會打得比其他人差
越讀上去越吃力

就係要用中文讀

係 我有時唔明啲野上網查中文乜都無 英文又睇唔明啲專有名詞 真係屌出聲

我做學校啲卷除咗中文之外真係全部都好易
我而家都有啲自我感覺良好 不過其實我知唔係我勁
我而家喺學校要揾人一齊讀書真係無可能 根本無咩人肯讀 就算去到佢地都係睇手機 吹水

真心第三點最撚重要 大學揀錯科咁就一世

我如果轉到就重讀一年 講真我諗我應該入到大學嘅 但我唔想讀BU OU教大嗰啲

00 後，屌你老母

有得轉一定轉

笑死 依家又唔係有英中收你
你第一步都未行上黎問有咩用
dse eng 想aim有星？？
不如你留喺你間廢校起碼sba高分啦

轉到就轉啦
名校都有人中六都唔讀書 冇你諗得咁長遠咁識諗
見你心態都幾好 都有機會追到佢地 如果你轉到校
同埋我真係覺得適當朋輩壓力都幾重要 你對住而家班同學同老師都可能會懶散啲
已經唔止係英文科同理科想用英文讀既問題
真係為個學習氣氛 啲野唔識起碼有同學教你 你又可以多啲學習對象/目標
但其實師資都係參差架啦 又唔好太大期望囉對於啲老師自己努力最緊要

想讀咩科？

起碼師資同學習環境好啲

屌你 我次次開po都見到你 唔好盲屌得唔得

你都幾大諗頭 Band3學生嫌棄bu edu笑死我

一定讀 岩岩開始入大學 後悔自己當時唔用英文讀elective 同m2

有一個入到港大算勁 依啲學校入到u已經好好 仲要入hku

點解你覺得自己可以拎到5或者5*?

越睇越似假膠

都係個句 有band1肯收你先再討論啦
十劃都未有一撇 再唔係就攞份band1卷做下睇下點先

人地英文考第一

我班老師基本上愛理不理咁 咩科都好hea

我第一次見你00 後人都唔識認？

唔知邊度黎既自信 仲自爆

咁aim高啲無壞 我啊sir都話我英文拍得住band1

話轉就轉 咁易架咩
你係由band3轉band1喎
轉到先算啦

99%假膠 1%係真心傻鳩

一時band2一時46x
好混亂呀

你話咩就咩啦

我睇似調返轉多 識唔少band23係依類人
一日未放榜一日都唔知
希望佢只係懷才不遇

我理撚得你係咪第一次見我 你無啦啦屌我老母我唯有叫你返歸含撚

你咁講令我諗起studygram班人

轉 我上到大學先識congruent呢個字 屌你老母

全間中學得我一個讀三大 冇frd慘撚到

我覺得係真心 平時學校考得好少少 老師同學都幫佢打哂飛機啦

做過pp未？做一次睇自己拎lv幾囉

其實好多band one 英中嘅都未必入到bu edu 加油

Thanks
我覺得其自己努力最重要

認真答你啦
其實英中啲理科老師英文唔算好好 d keyword會用英文講 而平時可能會用中文教
而中中一定照顧成班為主 所以對你未必真係咁適合
如果你想dse考星 真係要努力d 中中都唔係冇可能
人際關係度 英中啲同學會著緊學業 d 所以都多同學補習 但係未必咩都同你講
我覺得中學想輕鬆就中中啦 因為睇你個款都似入硬

我以前中學係英中
我哋嘅精英班係唔同小學第一名入曬去
所以睇你想做低lv頭幾名
定
高lv尾幾名
不嬲覺得背point嚟講
英文易好多

如果你係擔心上到大專/大學適應唔到啲英文嘅話我強烈建議轉
如果你只係覺得普遍英中入U率高過中中而轉嘅話我寧願你唔好轉

利申:中中畢業但2咗中文所以冇U讀

都係嘅
我老豆同我講如果連band2頭都唔收我就收皮
無謂嘥多一年

排名從來不是重點
與其繼續所有科全級頭10呃自己
不如早啲出去畀啲壓力自己努力
我而家唯一讀書嘅動力就係要超過我全級第二個friend

轉啦！仲有兩三年讀，可以差好遠！
英中學英文既氛圍真係好好多，既然你英文ok，轉到過去應該都唔會跟唔上，加油！

宜家要揀，F5無得再申請，宜家都接近deadline

講多少少啦
我以前中學都係英中
唔收轉校生的
但只不過係用英文教課書 上堂就中文講解配英文terms
當然我覺得用英文做卷係快啲
Maths 啲reason都簡短啲
樓主可以一試嘅 但轉唔到都唔代表啲咩 加油加油

其實有冇諗過考試成績根本就唔等於啲咩
正如有好多叻人都讀讀吓唔讀一樣
自學會學到更多
俾你贏到又點
天外有天
同自己比就可以了
你仲有競爭對手應該好好珍惜
因為無敵是最寂寞

Sorry 我一直睇錯網

band1 hea底爛船都有三斤釘

及早跳船啦

中六前超越到佢地先算

你唔好盲屌得唔得，我明明第一次覆你post

係 我數學學開英文 今年phy要用中文 reject變咗捨去 真係好唔慣

得 大家唔好屌大家 ok? 我就反共嘅 大家同一條船

英文最正係易潦過中文好多

痴撚線讀書讀到冇興趣冇朋友 人生仲有咩樂趣

你邊一區？
男定女？
我都聽過有學校會收中中嘅

一定要轉

英中學生英文底好好多

淨係elective 英文讀都寫少好多字

同埋上到大學全部野用英文學 你elective用開中文學好蝕底

係啊 撩幾撩就寫完 我又唔想寫殘體字 用英文真係好爽

Band 2頭五大約24-26分左右啦
應該都有Top50-60%既 普通band 1

所以其實佢係反面例子 叫我唔好掛住讀書

係中中只會滿足做小池塘既大魚
唔出去見下世面 比成堆瘋狂讀書既同學迫下 唔會盡力

係 而家我好似已經喺學校達到巔峰
除左中文同M2之外 其他科根本唔洗出力都可以全級頭十

咁我應該幫你唔到
試下in啲band1 尾band2頭嘅英中
佢地為左入大學率有機會會收你
但有機會會要你重讀中四 你肯唔肯？

中中成績好唔代表英中成績好
如果你自問會花心機英文就英中
你轉英中，所以嘢變英文你有機會成績差影響dse
但岀嚟做嘢英中嘅人質素點都好過中中
利伸，過來人

咩區？

以我所知黃大仙band1都係扮哂大支野 但又唔係特別出名 可能可立會易入d 因為好似跌緊

轉 Adam Smith

band1 chur撚到仆街
利申 quit 咗band1中學

名校英中你要預老師10個入面有9個都廢
然後每個月都要用一筆錢去補習 你係肯先好轉
學校入面日日都係小社會 連同學臉色都要睇
英中未必有你想像中咁好

利申:港島band1英中岀身

重讀就一定㗎啦 唔係追唔返啲野

我而家已經有用一大舊錢補習

重點

如果有依個能力梗係做牛後唔知你啲老師有冇老作 不過都係自己做多幾份pp再睇下aim咩grade啦

中六讀6科補全科每月7000幾
學校老師平時唔害我已經要偷笑
如果你覺得捱3年高form 日日都翻學扮假膠
然後有個靚仔啲嘅profilo係值嘅話你就轉

我就咁睇 你都已經升中五 轉校嘅影響對你唔會太大 與其曬心機諗點去轉校 不如多啲了解點去考好dse呢個試啦 早啲睇下past paper 買啲難嘅練習做 了解下自己真正嘅水平喺邊
語文想成績好絕對要花課堂以外嘅時間浸下 e.g睇書、報紙、美劇 唔好諗住轉去英中英文就自自然然勁左

睇完標題已經答到你，有得轉一定轉

轉完洗咪讀多一年中學？

都有道理嘅 我而家都有睇Netflix 有訂英文雜誌（不過懶得打開）

要

認真答
其實上面啲人都答咗，轉band1英中學習氛圍未必變好，身邊啲人成績好可能都係靠出面補習，我以前身邊啲人個個日日返學都訓覺、玩手機，每堂都幾乎亂咁過。但贏在兩樣嘢
1. 校內成績令你知道自己實際情況。大把人好似唔讀書咁，你上堂專心啲都好似異類咁，但其實啲人落堂之後先開始佢地既一日。有啲就係天資聰穎到唔洗聽書都識。所以一到quiz，test，考試，你見到自己個成績之後就會知道自己仲可以有幾大既進步空間。更重要係能夠反映到你第時dse可能有既成績。
2. networking：校友，mentor多，比到你既經驗，機會，你係出面唔係搵唔到，而係你唔需要額外用心機同時間去搵。
當然，SBA會低分啲係你需要考慮既一個因素

中學都要打飛機

當然唔少得forum youtube

轉

身邊咩人好重要

咁唔好轉我諗

Band 2? 你會唔會諗多咗 永光係2 3 中間

點解啊 讀多一年 可以俾多啲時間準備dse喎

Band2尾 sor 213/410

多一年時間 不如到時早啲大學grad好過

phy咪嗰啲嘢加簡單英文鳩嗡幾隻字 本身有明concept其實唔難

你讀到書既去邊到都無所謂 轉校又要重新適應

其實係所以phy都係中英用字上嘅差別，chem我就唔知不過聽人講中英差好遠

親身經歷過
1. 英中多數唔收你 會收人既英中好多問題
2. 你而家係中中既待遇係非常好 因為你成績好 機會又多好多 去到英中 你會好唔慣同難受 同人地一直都係英文上堂既環境差好遠好遠 你要有心理準備
3. 你望下你而家學校考包尾或者冇咁好果幾個既情況 = 你去到英中既情況
4. 英中唔會令你成績變得特別好 出去考DSE距離一樣存在
5. 中中會令你有較好既信心去讀書 因為你會比較有自信
你話你好撚勁 好到去英中都唔覺難既冇計啦
6. 真正見真章係出去考試既時候 中中程度多數淺過人地 英中會不正常地難
7. 你想知自己同人地差幾遠 拎人地英中既mock exam paper做下就知
轉唔轉係optional 睇你自己想係咩環境下讀only

咁你走啦
我個年個chem sir 兩個學位 好似仲有一個碩士唔知點解入band2尾教

如果只係呢d原因 你自己上堂前備下課搵下英文生字係咩好過啦

好 我呢個週末睇下揾唔揾到卷做下

轉啦，特別係你英文好，唔好浪費自己
慣左英文讀書去到大學會好有用！

轉英中啦
有你著數

轉左無着數、我建議你揾補習用英文上好過

band1最基本係由form4起跟dse出卷

唔轉你會後悔

你群埋班勁人你自然會一直進步

不過學習氣氛嗰到包你會覺得有好大落差

快點！

中學啲女咪鍾意埋啲籃波足波隊隊長個啲 好鬼天真

btw 垃圾band3中中 走後門入番三大 你問我有得揀轉唔轉 我肯撚定會轉

我覺得樓主可以同學校講你想用英文讀，睇下可唔可以盡量配合（最好考試可以出埋英文卷）。

老實講，以理科嚟講，啲老師喺大學都係用英文讀㗎啦，用中文教返反而仲辛苦，所以我相信樓主唔使怕學校會因為你double 咗工作量（反而會仲易教明你）。

利申：Band 2 中中畢業，但係 Maths 同 Science 有得㨂用英文讀，當年得我同另外兩條友有咁做，除咗俾個數學阿sir埋怨兩句要佢出多份卷之外都冇乜嘢。

咪聽啲教畜鳩嗡

會唔會去求下老師比你轉用英文卷考？
你同老師提出轉英文會麻煩到佢，SBA呀Exam呀Mock個啲要另外出多份
不過個老師肯唔肯就要睇下佢係咪真係為自己學生著想
再唔係加多封家長信去要求轉用英文卷
有啲老師一見到有家長信就會淆底

點解你講到自己有得揀咁
大把英中唔收插班生啦 就算你讀到曉飛都冇用

入band 1做廢柴真係唔多好
D miss 呀sir基本上唔會擺任何心力落你到
你有錢補習都還好
冇錢dse九成

我form2戈年轉左band1 form1戈年係band2學校 但真心啲人好hea 英文炒到飛起但個分都係屌打一半人以上 係有心讀書 但發好少好少力就巳經全級20 根本完全唔知原來自己係好差

後嚟入左band1第一次form test全級121
除左maths同中文中史之外都讀得好辛苦 好多字唔明 特別係geog 後嚟慢慢習慣同努力先適應到 當你對多左英文你會自然記得 但係一個中文嘅環境冇人會特別去講英文 不過當然上堂都會用下中文嘅啲老師

到我grad戈年都係得全級60幾名 不過都叫好彩碌左入個degree 最重要係唔好怕！

但最大重點係 有學校收先得 睇樓主話你戈間排名少難啦我就覺得 我當時係拎10幾個獎再有啲關係 仲要interview左4次先係開學前4日收我試讀

直接轉國際學校或者出國更佳
一世後悔係香港讀書

唔期望就會得到一切
做好自己就ok了
人哋係點又關你咩事
你理得人用咩方法
don't judge
其實你都唔了解佢
做咩要抹黑人呢
定你內心覺得如果自己好似佢咁
都可以第一
所以作埋呢啲咁嘅藉口
你要知道有時有啲嘢唔係你俾咗幾多力
就有幾多成果
你仲細
做人humble啲好

英中啦小朋友。
我從未讀過中中，但讀U果陣見中中升上黎啲同學跟唔上，因為太多vocabs要記，佢地中學用都冇用過。

再者，世界各地既journals係英文為主，學術上日後點都係要用到英文。畀個真實例子你，以前喺某醫院搞既symposium, 當然全英文對答+present。突然有一team由中國黎既醫生，佢地個powerpoint得一兩隻英文字，其餘都係大大張相，然後佢地present時用得一兩句英文，根本冇人聽得明佢地想表達乜。

你唔想變成咁，就去英中啦！

英文，唔係一個科目，係眼界。假如你有機會去外國交流/留學，你就知英中個根基係幾重要。

利申：
英小，英中，Bsc in certain Healthcare, 澳洲留學

DSE SBA 佔20%
Band 3學校老師sba 一定會比較容易， 你的成績會俾老師做到好高分（佢哋都想做業績）（超過90%,只限理科），就算俾你班同學拉低成績，都一定有80%-85%的分數， Sba的部份你基本上一定有5*或以上。
你估吓你去到band 1 sba 會有幾多分？

過來人話你知 你唔係名校出身既人考英文dse既選修科真係好吃虧，我當年一開始都讀英中，考econ 電腦個d ，老師都話我地唔夠傳統d英文名校黎，個班人由幼稚園開始已經英文好強，變咗我地呢班普通英中既人去考其實只係墊底，因為理解能力真係冇班勁人好，佢地一睇題目已經知道答咩，我地仲要估下題目係點解仲要翻譯下.....而且你仲要唔係一路用開英文去讀選修科，你真係轉咗既話你自求多福喇，用中文卷考好處多好多。

我個phy miss日日抱怨學校唔肯轉返英文 搞到佢要出過哂中文卷 做死佢

你預轉英中要重讀中四

就算我sba滿分 考評局咪又係會調返去band2尾水平

入唔入到呀

我以為自己英文真係好
點知之前有國際學生過嚟 先知自己廢

其實重點都係要有學校收
Btw 戈你老母

都好

一定唔會，通常係整體下調。下調好少超過15%

同埋就算俾你轉到校，你係插班生的身份對學校的增值指標沒有影響，你的校本評核分數一定不被重視。校本評核的分數甚至刻意被拉低，以幫助他們的尖子在校本評核取得更高的分數。

難唔難呢家野好死嫁姐
你驚中中易得濟做dse果份卷咪得，最後反正都係考個份
識做咪得
中中轉英中主要考慮點都係英文環境果手度
如果你驚中中d野太易令你炒dse咁係冇乜考慮價值，讀到咁上下做dse卷就搞掂
想練英文轉咪諗諗佢

打最大段野比意見你 樓主你都幾有禮貌

想你寫返正字啫 無惡意嘅

會唔會考慮下直資 轉資助都幾難

有 我父母都話可以供

直資質素好過資助啦

香港人絕大部份英文水平都係一般。留喺香港既話，英語能力係可以，但一出去外地就知道其實只係BB班程度。

但因為我喺香港時，讀書全部係英文教學，運用專業知識可以同外國無縫接軌。差既，只係日常slang。（澳洲實在太多奇特slang）

記得轉唔轉英中唔係講緊英文好唔好，而係影響你日後既prospect。

中學轉英中係辛苦，但總好過你出到黎先後悔。

可以既，計劃下你日後再向咩專業發展，再決定讀唔讀英中啦。eg 你日後淨係想做sales/樓盤/飲食，又唔打算移民，唔好轉。假如你想讀理科/金融經濟等等，又可能想移民，早轉早著。

我有諗住讀理科嘅 移民就唔知

Btw 我連prospect都要走去查先知點解
我諗我啲英文真係有啲問題

轉撚到再講啦 垃圾band3仔

真 轉到一定轉 留級都要轉
但有冇學校肯收都成問題

唔好聽你老豆講
老一輩啲人講野多數都好伏
有可能係怕麻煩唔想你轉就同你講轉唔轉都冇分別

中學轉校唔似大學咁 無一個統一既渠道
人地都有nonjupas
中學你邊度拎form

有得轉一定轉
一定好過中中
少一個學期其實影響不大
你係用三年時間去考dse
而且大部分英中教書都係用中文教
唔會話難適應
上到u 當你入engine/sci
到時啲term 你又要學過

英中讀唔掂轉中中就見得多
中中轉英中 小弟見識淺薄真係未見過
中中想轉英中 比你考到科科全級第1
band2尾甚至band3 人地都彩你都有味

我可以上網揾其他學校㗎嘛
港孩咩

搵搵搵 搵囉
正常中學好似無擺入學申請上網

係 我同佢企硬 好彩佢都話畀 不過唔會幫我 要我自己寄表 打電話問

咪打電話去問囉
你地無擺出嚟咪自己揾佢囉

一定轉
我諗好多人都解釋左點解要轉

轉 利申英中 由中學對慣英文 上到大學冇難度
見有同學中中 上到大學 花好多時間查字典

我而家去補習 成份notes 有10%字都唔知點解 唯有返歸查 但記得之後又用唔返出嚟 好煩
早知早啲努力

一定轉
過來人
中中個陣hea讀都精英班
老母睇唔順眼讀到咁撚hea迫鳩我轉英中
雖然開頭係辛苦啲但英文真係好左

我想問如果中中人教dse係咪都係中文卷？
每個考場都係分左英文卷場中文卷場？

你起碼自己有心改已經好好
如果我唔係老母迫轉嘅話
我一定喺中中𠴱所謂精英班hea到畢業

以我所知應該係分開的

我都係呢幾日突然開竅
原來啲同學日日吹奏
老師又話我地班好勁
但係睇到真正嘅past paper就知自己其實咩斤兩

魚唔過塘唔肥

利申: 補習狗
我有個學生讀band3中中 但係我覺得佢有band2底
佢學校成9日逼佢番去補課 今個星期先俾佢放study leave
又唔俾佢請假自修溫書溫past paper
真心覺得佢俾學校浪費哂佢d時間 就算佢有能力自己追番成績我覺得已經太遲
其實唔係好關中中定英中事
但係我想講 有得揀嘅都要揀個有sense d嘅學校
D學校冇sense嘅 真係可以累死d學生
個人覺得英中出事嘅機會冇咁大

咁更加應該去轉英中。你想讀理科，冇理由讀中文。
原因：
1. 堂學校聽唔明，上網搵YouTube又好又webpages又好，大把英文resources﹐唔識都睇到你識。
2. 升學上去，假設你喺U讀理科相關既program，做功課係要搵references/citations去寫essay。邊有中文journals畀你搵？
3. 如果你覺得英文唔夠好，都唔刻意去練好佢，咁你啲英文只會永遠都係呢個level。

即使係英中，好多時啲老師都係會用中文去講解，唯一比中中好既，係啲術語會用返英文。e.g. 「當個object喺高位跌落黎，佢既potential energy會逐漸變成kinetic energy...」「我地有兩個autonomous nervous systems, sympathetic同parasympathetic...」
（老師都係香港人，好少全程英文，除非你果間係國際學校啦）

建議你做左ce eng reading卷先，reading 起碼要87%以上係啱既，做10年eng ce reading卷操。

dse eng 唔好搞住，始終你係永光。

樓主唔係諗住揀協和 保ㄧ 或者 何陰堂呀?

無追哂個po，但為左你未來著想，有能力既話一定要轉英中

轉 早d習慣睇英文同寫英文 第時讀大學定做野都好有用
英中老師有時見到學生唔明白 都會用廣東話講一次同埋唔洗擔心去到英中會包尾 出路同實用永遠重要過成績

中中嘅同學無點浸過英文
去到大學同英中升上嚟個差距就好大嫁啦
連subject+verb都未撚識

btw, 要有心理準備迎接新環境
加油

呢幾間樓主入到嘅機會應該微乎其微 直資會好啲 band2英中收嘅機會都唔太高

你預去到Band1頭英中考尾個20左右啦。不過有得去一定轉既。
利申：中學Band英中全港頭十，有同學考包尾轉左去Band2中中，第一年就考英文第一，其它科全部頭五。